# Telegrambot parser
## Информация о боте
Этот бот парсит популярные статьи из habr.com
- Популярная статья на сегодня
- Статья, которую читают сейчас
- Самая читаемая статья
## Необходимо
Для работы сервера Telegrambot parser на компьютере должно быть установлено:
- Docker;
- Docker-compose;

## Что есть
# setting.php
В нем храниться токен телеграм бота. При необходимости его можно изменить:
```php
const TOKEN = 'bot_token';
```
# parser.php
Файл, в котором выполняется парсер с habr.com
# start.php 
Основной файл. Он получает запрос пользователя и выводит необходимую статью
# Запуск сервера
1. Скачайте репозиторий в удобное место на копьютере
2. Откройте терминал в установленной папке
3. Выполните команду docker-compose up -d
4. Зайдите в контейнер nginx:latest (Команда в консоли docker exec -it [ID контейнера] bash)
5. Запустите ngrok (Это необходимо, чтобы получить адрес, для доступа бота в сети)
    1. Выполните команду ngrok http 443;
    2. В появившемся окне скопируйте адрес, пример "https://1234k1j434.ngrok.io/"
6. Подключите VPN Client, иначе сервер не будет работать.
7. Необходимо установить соединение с https://telegram.api/ для этого:
    1. В адресной строке браузера введите адрес: https://api.telegram.org/bot[TOKEN_BOT]/setWebhook?url=[ADRESS_is_ngrok]/telegram_bot.com/start.php
    2. TOKEN можно найти в файле settings.php
8. При удачном соединении в браузере выведется сообщение 'Webhook was set'
9. Заходим в телеграм и открываем бота @PopularArticle_bot
10. Сервер настроен, удачного использования!)
     


